BNO廢老不宜 - 陶傑

英國宣佈將給予BNO持有人居留英國一年，自行察看，可以尋覓工作，然後簽證多延長幾次，變成真正英國公民。

與川普宣佈制裁中港的那個十分鐘記者會一樣，細節欠奉，要看中方的香港「國安法」詳細內容。

BNO人口共二百九十萬，正式領有護照、並以此護照正在享受一些「優惠待遇」，如在日本大阪機場比起持特區護照者據說得到日本入境處官員多兩分笑容之類，這類人共三十多萬，應該是經常去日本台灣和歐洲、年輕一代香港人。

另外那兩百萬曾經領過一次，並無續取。大概後來看到所謂特區護照自我宣傳，聲稱也有一百四十多個國家免簽，為了省錢持有「特護」當做方便的旅行證件，應省則省。這類人士應該比較高齡，而且一定包括香港特區政府公務員與警察部隊。

英國內政部只要在檔案一查，BNO的香港人分為兩等，以大數據輸入加人工智能，那一些比較「戀殖」、「親英」，那一大批其實視BNO為真正的逃生門，自心裏有數。

問題來了：英國二十年來吃了伊斯蘭移民大舉入境的虧，發現同樣叫難民，有許多阿拉伯人洗腦五代，拿了英國護照，仍然無法融入以聖公會耶教為信仰主流的英國文明社會。

BNO將也一樣。那二百萬人，即使讓他們去英國都要找尋唐人街。或十個八名紅藍廢老彼此串門，一起詛咒英國寒冷濕暗的天氣，一面接通手機上其他留在香港的老愛國群組，交流打太極和湯水養生心得。

這種人即使去了英國，若不幸有幾個中了武肺，英國救護車不來，就會在網絡連結大罵：鴉片戰爭，家仇國恨，英國人最狡猾，把我們騙來，放新冠狀病毒，故意把我們搞死。

然後窗外長期陰雨，氣溫徘徊零度左右。年紀太老，拿着BNO過來英國，找不到工作。英國早已關了半扇門，暗示無意向香港廢老提供養老金。

所以魔鬼都在細節裏，細節尚未公佈，半年左右就知道。

但又不可以公然所謂的年齡歧視或種族歧視。有甚麼辦法呢？估計有其他細節出來：若年齡在五十五歲以上、喪失工作能力的BNO人士，若在英國，或硬性要求自帶現金五百萬。其中的一百萬自購老人公寓，四百萬當做穀種每個月自負盈虧，若有子女留在香港向大灣區發展，以後財源滾滾，再向投奔英國的BNO父母接濟。

其中的算盤怎樣打？恐怕就不是三下五去二之簡單，有一條相當複合的方程式。英國人經營東印度公司，發明了現代的會計精算制度，最後弄出一條你想不到的公式來，應該不算困難。

那二百萬人，即使讓他們去英國都要找尋唐人街。或十個八名紅藍廢老彼此串門，一起詛咒英國寒冷濕暗的天氣，一面接通手機上其他留在香港的老愛國群組，交流打太極和湯水養生心得。

有畫面

與川普宣佈制裁中港的那個十分鐘記者會一樣，細節欠奉，要看中方的香港「國安法」詳細內容。

其實就唔係話睇詳細內容先定嘅
無論英定美，好多嘢要過國會
就算唔洗國會通過，都要簽好多行政文件
係冇可能喺記者會直接講

19屌漏左：

還是會追看CCTVB和支那不斷拍的唐宋，蒙元到滿清的偉大歷史故事！！！